잡았다 플랫폼 FAQ 및 고객지원 가이드

=== 계정 관련 문의 ===

Q: 회원가입은 어떻게 하나요?
A: 잡았다 플랫폼은 두 가지 회원가입 방법을 제공합니다. 1) 구글 OAuth 2.0을 통한 간편가입 2) 이메일과 비밀번호를 이용한 일반 회원가입. 회원가입 후 일반 유저로 시작하며, 필요에 따라 기업 유저로 전환할 수 있습니다.

Q: 비밀번호를 잊어버렸어요.
A: 로그인 페이지에서 '비밀번호 찾기'를 클릭하세요. 가입하신 이메일로 비밀번호 재설정 링크를 보내드립니다. 링크를 통해 새로운 비밀번호를 설정할 수 있습니다.

Q: 회원 유형은 무엇이 있나요?
A: 잡았다는 3가지 회원 유형이 있습니다. 1) 일반 유저: 국비 학원 수강생 및 구직자 2) 기업 유저: 채용공고를 게시하는 기업 3) 관리자: 플랫폼 관리 및 증명서 발급 담당. 일반 유저는 사내 이메일 인증을 통해 기업 유저로 전환 신청이 가능합니다.

Q: 탈퇴는 어떻게 하나요?
A: 마이페이지 > 계정 설정 > 회원탈퇴에서 탈퇴 신청할 수 있습니다. 탈퇴 시 모든 개인정보가 삭제되며, 작성한 게시글과 댓글은 익명화 처리됩니다. 탈퇴 후 30일 내에는 계정 복구가 가능합니다.

=== 플랫폼 기능 문의 ===

Q: AI 면접은 어떻게 이용하나요?
A: 로그인 후 'AI 면접' 메뉴에서 이용할 수 있습니다. 기술면접과 인성면접 중 선택하고, 희망 직무와 경력 수준을 입력하면 AI가 맞춤 질문을 생성합니다. 각 질문에 답변하면 실시간으로 피드백을 받을 수 있으며, 면접 완료 후 종합 분석 결과를 확인할 수 있습니다.

Q: 자소서 생성 기능은 어떻게 작동하나요?
A: RAG 기반 자소서 생성 기능입니다. 지원 기업과 직무를 입력하면 AI가 단계별 질문을 제공합니다. 지원동기, 성장과정, 나의 장점, 커뮤니케이션 섹션별로 질문에 답변하면 전문적인 자기소개서가 자동 생성됩니다. 생성된 자소서는 PDF로 다운로드할 수 있습니다.

Q: 문서 번역 기능을 사용하려면?
A: '문서 번역' 메뉴에서 이용 가능합니다. 이력서, 자소서, 비즈니스 문서 등 문서 유형을 선택하고 텍스트를 입력하면 전문적인 번역을 제공받을 수 있습니다. 한국어-영어 번역이 기본이며, 문서 유형에 따라 최적화된 번역을 제공합니다.

Q: 커뮤니티 이용 방법은?
A: 커뮤니티는 취업정보, 면접정보, Q&A, 자유게시판, 기업게시판, 공지사항으로 구성되어 있습니다. 자유게시판에서는 AI 이미지 생성 기능을 이용할 수 있으며, 게시글 작성 시 감정 분석을 통해 이모티콘이 자동으로 표시됩니다.

=== 증명서 관련 문의 ===

Q: 증명서는 어떤 종류가 있나요?
A: 국비 학원 관련 증명서 4종을 발급받을 수 있습니다. 1) 수료증 2) 출석기록부 3) 재학증명서 4) 이수증명서. 모든 증명서는 관리자 승인 후 발급되며, PDF 형태로 다운로드할 수 있습니다.

Q: 증명서 신청은 어떻게 하나요?
A: 마이페이지 > 증명서 메뉴에서 신청할 수 있습니다. 필요한 증명서 유형을 선택하고 신청 사유를 입력하면 됩니다. 관리자 검토 후 승인되면 발급 완료 알림을 받고 다운로드할 수 있습니다.

Q: 증명서 발급에는 얼마나 걸리나요?
A: 일반적으로 신청 후 1-2일 내에 처리됩니다. 관리자 승인 → 증명서 발급 → 다운로드 가능 순서로 진행되며, 각 단계별로 이메일 알림을 보내드립니다.

=== 채용공고 관련 문의 ===

Q: 채용공고는 누구나 볼 수 있나요?
A: 네, 모든 회원이 채용공고를 조회할 수 있습니다. 직무, 지역, 경력별로 필터링이 가능하며, 관심 있는 공고에 바로 지원할 수 있습니다. 기업 유저만 채용공고를 작성할 수 있습니다.

Q: 지원한 공고는 어디서 확인하나요?
A: 마이페이지 > 내 지원 현황에서 확인할 수 있습니다. 지원 날짜, 지원 상태, 기업 연락처 등을 확인할 수 있으며, 지원 취소도 가능합니다.

=== 기술적 문의 ===

Q: 로그인이 안 되요.
A: 다음을 확인해주세요. 1) 이메일과 비밀번호가 정확한지 확인 2) 대소문자 구분 확인 3) 브라우저 쿠키/캐시 삭제 후 재시도 4) 구글 로그인의 경우 팝업 차단 해제. 그래도 해결되지 않으면 고객지원으로 문의해주세요.

Q: 파일 업로드가 안 되요.
A: 파일 크기는 최대 10MB까지 지원합니다. 지원 형식은 PDF, DOC, DOCX, JPG, PNG입니다. 파일명에 특수문자가 있다면 제거 후 다시 시도해주세요.

Q: 페이지 로딩이 느려요.
A: 브라우저 캐시를 삭제하고 새로고침해주세요. Chrome 권장 브라우저이며, 인터넷 연결 상태를 확인해주세요. 지속적인 문제가 있으면 F12 개발자 도구의 콘솔 오류를 캡처해서 문의해주세요.

=== 이용 정책 ===

Q: 플랫폼 이용료가 있나요?
A: 잡았다 플랫폼은 국비 학원 수강생을 위한 무료 서비스입니다. 모든 기능을 무료로 이용할 수 있습니다. 단, AI 기능은 일일 사용 횟수 제한이 있을 수 있습니다.

Q: 개인정보는 어떻게 보호되나요?
A: 개인정보보호법에 따라 엄격하게 관리됩니다. 수집된 정보는 서비스 제공 목적으로만 사용되며, 제3자에게 제공되지 않습니다. SSL 암호화 통신으로 보안을 강화하고 있습니다.

=== 연락처 및 지원 ===

Q: 추가 문의는 어떻게 하나요?
A: 1) 플랫폼 내 챗봇을 통한 실시간 문의 2) 커뮤니티 Q&A 게시판 3) 이메일: support@jobeuda.com 4) 전화: 1588-0000 (평일 09:00-18:00)

Q: 버그나 오류를 발견했어요.
A: 버그 신고는 언제든 환영합니다. 문제 상황을 상세히 기술해서 support@jobeuda.com으로 보내주시거나, 커뮤니티 Q&A에 신고해주세요. 신속히 수정하겠습니다.